{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_005286",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "홍정명 지석"
    },
    "text": "ホン·ジョンミョンの砥石\\n\n忠清北道鎮川郡広恵院面シルウォンギル212(シルウォン里)\\n\n墓には、イ・ジソクという人物の情報が板石や図版で刻まれています。彼は朝鮮英祖時代の人で、様々な職務を務めました。彼の正確な職務には、金泉道察訪、成均館典籍、礼兵曹佐郞正郎、江原道士などが含まれます。彼は1692年に生まれ、1725年に正試併科に及第し、1748年に亡くなりました。彼は朝鮮14代宣祖の四女である貞仁翁主と結婚した唐原原洪友敬の4代孫でもあります。この墓には、4枚の板石があり、縦20cm、横28cm、厚さ3cm前後のサイズで構成されています。形は縦に長い長方形であり、砥石を水で洗って整え、韓国の古代文字で彫刻されました。指紋を作った人はイ・ジソクの外孫で、朝鮮後期の文官である栢谷李得臣(1742~1802)であり、筆写した人は朝鮮後期に詩·書·画の代表であった表岩姜世晃(カン·セファン)です。砥石は1785年から1790年の間に作られたと推定されています。ホン·ジョンミョンの墓は、朝鮮時代の墓の形態を見ることができ、朝鮮後期の文人イ·イクシンの文章と詩·書·画の名手であるカン·セファンの作品としても評価されています。この墓は、2004年7月9日に忠清北道の有形文化財に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "ホン・ジョンミョンの墓はどこにありますか？",
            "answer": "ホン・ジョンミョンの墓は忠清北道鎮川郡広恵院面シルウォンギル212(シルウォン里)にあります。"
        },
        {
            "question": "ホン・ジョンミョンの墓には誰の情報が刻まれていますか？",
            "answer": "ホン・ジョンミョンの墓にはイ・ジソクという人物の情報が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "イ・ジソクはどのような職務を務めましたか？",
            "answer": "イ・ジソクは金泉道察訪、成均館典籍、礼兵曹佐郞正郎、江原道士などの職務を務めました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジソクの生年と没年はいつですか？",
            "answer": "イ・ジソクは1692年に生まれ、1748年に亡くなりました。"
        },
        {
            "question": "イ・ジソクは誰と結婚しましたか？",
            "answer": "イ・ジソクは朝鮮14代宣祖の四女である貞仁翁主と結婚しました。"
        },
        {
            "question": "ホン・ジョンミョンの墓には何枚の板石がありますか？",
            "answer": "ホン・ジョンミョンの墓には4枚の板石があります。"
        },
        {
            "question": "砥石はいつ作られたと推定されていますか？",
            "answer": "砥石は1785年から1790年の間に作られたと推定されています。"
        },
        {
            "question": "ホン・ジョンミョンの墓はどのような形状ですか？",
            "answer": "ホン・ジョンミョンの墓は縦に長い長方形の形状です。"
        },
        {
            "question": "誰が砥石の指紋を作りましたか？",
            "answer": "砥石の指紋を作ったのはイ・ジソクの外孫である栢谷李得臣です。"
        },
        {
            "question": "誰が砥石を筆写しましたか？",
            "answer": "砥石を筆写したのは朝鮮後期の詩・書・画の代表であった表岩姜世晃(カン・セファン)です。"
        },
        {
            "question": "ホン・ジョンミョンの墓は何の有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "ホン・ジョンミョンの墓は2004年7月9日に忠清北道の有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 404,
        "QA": 445
    }
}